美國無懼火雞 重裝武器支援庫爾族重奪拉卡

【打擊IS】白宮批准向庫爾德族提供武器 勢得罪土耳其

美國不理會北約成員國土耳其反對，將向庫爾德族民兵提供武器，在敍利亞打擊極端組織「伊斯蘭國」（IS）。

美國國防部周二表示，總統特朗普周一批准向庫德族部隊提供武器。消息指美國將供應彈藥、小型武器、機關槍、推土機和裝甲車等。

美國支持的「敍利亞民主部隊」（SDF）由庫爾德族和阿拉伯武裝組織組成，美軍提供訓練及擔任顧問，目前與IS爭奪拉卡控制權。

土耳其視庫爾德族武裝為恐怖分子，不願見到他們佔據更多敍利亞領土，故反對美國向庫爾德族武裝提供支援。

英國廣播公司／美聯社

踢火雞老母出北約啦 都準備變返傳統伊斯蘭國家

難民問題